\textit{Les questions suivantes sont indépendantes.}

\begin{enumerate}
  \item $52\%$ d'un village de 450 habitants sont venus à la fête.

  Combien de personnes sont venues à la fête ?

\item Dans une école de 238 élèves, $15\%$ d'entre eux ont des chats. 

Cela représente combien d'élèves ?

\item Dans la langue française, le pourcentage de voyelle dans un texte est d'environ $44\%$.
 
Dans un texte de 1~239 mots, combien y a-t-il de consonnes ? (Arrondir à l'unité)
\end{enumerate}